DOCUMENT:Q165539  08-NOV-2001  [automap]
TITLE   :Microsoft Pocket Automap Streets: Frequently Asked Questions
PRODUCT :Microsoft Automap
PROD/VER:WINDOWS:1.0
OPER/SYS:
KEYWORDS:kbimukbfaq

======================================================================
-------------------------------------------------------------------------------
The information in this article applies to:

 - Microsoft Expedia Streets 98 
 - Microsoft Expedia Streets 98 Deluxe, version 1.0 
-------------------------------------------------------------------------------

SUMMARY
=======

This article provides answers for frequently asked questions about Pocket
Automap Streets for Windows CE.

MORE INFORMATION
================

1. Q. What is Pocket Streets?

   A. Pocket Streets is the newest addition to the Microsoft Automap product
   line. It is designed to give the H/PC user access to features formerly
   available only on a desktop or laptop computer.

2. Q. What do I need to use Pocket Streets?

   A. To use Pocket Streets, you need a Windows CE H/PC and a desktop or a laptop
   computer.

3. Q. How can I get a copy of Pocket Streets?

   A. Pocket Streets is available in the Hpc folder on the Expedia Streets 98
   CD-ROM, and some H/PC manufacturers include Pocket Streets on the
   installation CD-ROM for the H/PC. Pocket Streets is also available as a free
   download from the following Microsoft Web site:

   http://www.microsoft.com/pocketpc/downloads/streets.asp

4. Q. Can I use Pocket Streets on my desktop computer?

   A. Pocket Streets functions only with Microsoft Windows CE.

5. Q. Where can I get maps for Pocket Streets?

   A. Approximately 15 free maps are available for download from the following
   Microsoft Web site:

   http://www.microsoft.com/pocketpc/downloads/streets.asp

   Sample maps of major metropolitan areas are also located in the Hpc\Maps
   folder on the Expedia Streets98 CD-ROM.

6. Q. Can I create maps for Pocket Streets from the maps in Microsoft Automap
   Streets Plus 97?

   A. You can use Streets 98 to create a Pocket Streets map of any area in the
   United States. However, the 1997 Edition of Microsoft Automap Streets Plus
   does not have the ability to export maps to Pocket Streets.

7. Q. Why are some details that are available in Streets Plus not available in
   Pocket Streets?

   A. To keep the maps small enough for the memory available on the H/PC, some
   information is not included in maps for Pocket Streets. Street addresses and
   Points of Interest are still available.

8. Q. Can I create or import pushpins for addresses and custom places in Pocket
   Streets?

   A. Pocket Streets, version 2.0 supports pushpins. When you export a map from
   Streets 98, the program creates a map file and a separate pushpins file that
   contains all open pushpins on the map. To use your pushpins with Pocket
   Streets, copy both the map file and the pushpins file to your H/PC device.

9. Q. What Points of Interest are available in Pocket Streets?

   A. Pocket Streets offers information on the following types of attractions:

    - Hotels and Motels
    - Bed and Breakfast
    - Restaurants
    - Museums and Galleries
    - Tourist Information

10. Q. How can I select and view Points of Interest?

   A. On the Options menu, tap Points of Interest. Click the items that you want
   to display. To prevent map clutter, Points of Interest are only shown at
   close zoom levels. To view the selected Points of Interest use the zoom
   control to select the desired area.

11. Q. The maps are difficult to read because of the dark background. How can I
   change this?

   A. You can select a different background color from Map Styles on the Options
   menu.

12. Q. Can I search for an address outside the currently loaded map?

   A. Pocket Streets can only search for addresses in the currently loaded map.
   To find an address in another area, open the map of that area, and then find
   the address.

13. Q. How do I report inaccurate or incomplete information on Pocket Streets?

   A. To report content and map errors in Pocket Streets, please send a detailed
   message about the error to the following e-mail address:

   automrkt@microsoft.com

14. Q. How can I get technical support for Pocket Streets?

   A. Peer-to-peer technical support is available in the following Internet
   newsgroup:

   microsoft.public.automap

Additional query words: 1.00 auto map automap auto-map pocket streets multi multi-media media mm

======================================================================
Keywords          : kbimu kbfaq
Technology        : kbHomeProdSearch kbExpediaSearch kbExpediaStreets98 kbExpediaStreets98del
Version           : WINDOWS:1.0
Issue type        : kbinfo

=============================================================================

THE INFORMATION PROVIDED IN THE MICROSOFT KNOWLEDGE BASE IS
PROVIDED "AS IS" WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND.  MICROSOFT DISCLAIMS
ALL WARRANTIES, EITHER EXPRESS OR IMPLIED, INCLUDING THE WARRANTIES
OF MERCHANTABILITY AND FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  IN NO
EVENT SHALL MICROSOFT CORPORATION OR ITS SUPPLIERS BE LIABLE FOR
ANY DAMAGES WHATSOEVER INCLUDING DIRECT, INDIRECT, INCIDENTAL,
CONSEQUENTIAL, LOSS OF BUSINESS PROFITS OR SPECIAL DAMAGES, EVEN IF
MICROSOFT CORPORATION OR ITS SUPPLIERS HAVE BEEN ADVISED OF THE
POSSIBILITY OF SUCH DAMAGES.  SOME STATES DO NOT ALLOW THE EXCLUSION
OR LIMITATION OF LIABILITY FOR CONSEQUENTIAL OR INCIDENTAL DAMAGES
SO THE FOREGOING LIMITATION MAY NOT APPLY.

Copyright Microsoft Corporation 2001.